中媒狂讚餐廳老闆吃客人剩菜 網民轟：噁爆

綜合中媒報導，寧夏回族自治區吳忠市一位市民本月16日參加一場婚宴，結束後看到「暖心一幕」──餐廳老闆正在吃著婚宴席上的剩菜。老闆說，看到這些菜讓客人沒怎麼動筷，於是坐下來品嘗一下，除了不想浪費食物，也想吃看看菜的口味是不是有什麼問題。

報導指出，老闆事後受訪透露，平常餐廳舉辦宴席，在客人離開後，服務生都會把客人沒怎麼吃的菜留下來，當作員工餐。老闆說，餐廳內有9個服務員，20個廚房人員，大家一起吃菜時，會一起交流剩菜的製作、選材是否存在問題，導致菜色不好吃，才會被剩下。

據查，包括中國新浪、搜狐、鳳凰等多家媒體都高調報導了此一新聞，這也讓不少網民相當反胃，直接在新聞微博貼文下方留言「矯枉過正」、「這是什麼奇怪的宣傳？？？」、「噁爆」、「萬一客人有疾病？」、「這種宣傳真是醉了」、「太不衛生了」、「這行為太不推薦了吧」。

有得食好快啲食

以為都聽過會食返淨最多果味菜，
試吓咩問題啲客先唔食

One piece

啲飲客通常口水多過茶，噴到成枱都係口水花先走

感覺如果再有肺炎就真係好危險

習包子：別浪費食物 做得好